\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
  \setcounter{PfMAlea}{0}%
  \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
  \useKVdefault[ClesExercices]%
  \setKV[ClesExercices]{#1}%
  \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
  \refstepcounter{section}%
  \PfMChoixCorrection%
  \refstepcounter{PfMExo}%
  \tcolorbox[%
  colframe=white,
  colback=white,
  label is label,
  label=page-\theMaquette-\thePfMExo
  ]
}{\endtcolorbox%
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{}% @Difficulté 2
% @Source mathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions affines
\begin{exercice}[Source=MathGM, Trajet={1,2,3}]
Dans chacun des cas suivants, écrire la fonction $f$ sous la forme $f(x)=ax+b$ et précisez les valeurs de $a$ et de $b$ :
\begin{enumerate}
  \item La représentation graphique de $f$ est une droite de coefficient directeur $-3$ et telle que $f(0)=2$.
  \item La fonction $f$ est la fonction qui à un nombre $x$, lui ajoute 6 et multiplie le résultat par $-4$.
       \item La fonction $f$ est la fonction qui à un nombre $x$, le multiplie par 3, puis ajoute 4 au résultat, puis divise le tout par 2.
  \item La fonction $f$ est définie par $f(x)=(x+1)^2-x^2$.
  \item La fonction $f$ est telle que si  \og les $x$ \fg augmentent de 3, \og les  $f(x)$ \fg augmentent de 12. De plus $f(0)=1$.\\
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
  \item $f(x)=-3x+2$
  \item  $f(x)=-4x-24$
       \item  $f(x)=\dfrac{3}{4}x+2$
  \item $f(x)=2x+1$
  \item $f(x)=4x+1$
\end{enumerate}
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
